{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050065",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 남산 미륵곡 석조여래좌상_1"
    },
    "text": "慶州南山弥勒谷ジャン\\n\n慶尚北道慶州市梨盤洞山66-2番地\\n\n1963年1月21日、国宝に指定された。全高4m、仏像の高さ2.35m、光背(光背)2.7mだ。慶州(キョンジュ)ナムサンミルクゴルにある菩提所(菩提寺)にある石仏坐像である。光背と台座(臺座)をすべて備えており、本質的に石窟庵・本尊仏(本尊佛)と似ているが、より多くの形式化されている。前面には唐草文と補償文を、裏面には薬師仏を坐像で彫刻した慶尚北道有形文化財菩提寺磨崖石仏がある。顔は丸いが、誇張せず、行く目と鋭い鼻、はっきりした口に沈潜(沈潛)した笑いが8世紀の新羅人の精神的孤高と非凡な彫りの巧みを見せてくれる。耳は長く、首には明確な三道(三道)がある。肩はやや縮め、胸は豊満な方や評判的(平板的)であり、これは身体の比率とともに8世紀の仏像の理想型から9世紀様式への移行を示している。ハンマチョクジイン(降魔觸地印)の手と腕は軟弱に表現され、下半身は硬くに処理されており、通肩(通肩)の法の(法衣)は、ダランと垂れ下がりいる点などが簡潔な手法はすでに消えつつあることを示している。...",
    "QA": [
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンは何のために指定された国宝ですか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンは1963年1月21日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンの全高は何メートルですか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンの全高は4メートルです。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンはどのような位置にありますか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンは慶尚北道慶州市梨盤洞山66-2番地にあります。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンは何世紀のものですか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンは8世紀のものです。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンにはどんな彫刻がありますか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンには唐草文、補償文、薬師仏が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンの顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンの顔は丸く、行く目と鋭い鼻、はっきりした口に沈潜した笑いがあります。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンの耳には何がありますか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンの耳は長いです。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンの肩の特徴は何ですか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンの肩はやや縮められています。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンの胸の特徴は何ですか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンの胸は豊満な方や評判的であり、8世紀から9世紀様式への移行を示しています。"
        },
        {
            "question": "南山弥勒谷ジャンの手と腕はどのように表現されていますか？",
            "answer": "南山弥勒谷ジャンの手と腕は軟弱に表現されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 364
    }
}